# 每日一荐

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g8d0sktqrwj30hs07maae.jpg)

每天给你推荐一个新奇，好玩，高品质的开源库，好文，观点或言论等。

> 项目主页维护当前月份的内容，想看往期内容，可以翻到下方历史汇总部分，然后选择自己感兴趣的月份点进去即可。

## 2021-08

### 2021-08-31[工具]

wavesurfer.js 是一个可视化声波的 js 库。

它可以将一个音频（比如 mp3）的声波以可视化的方式渲染到浏览器上。不仅如此，你也可以通过组合多种参数，响应事件，调用方法等实现更多的效果，具体可参考官方文档。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtww39y86ij61jw0dydhn02.jpg)

地址：https://wavesurfer-js.org/

### 2021-08-30[资讯]

91 天学算法是我和几个算法大佬一起组建的一个算法提高班。通过 91 天的集中化的学习，让你**遇见更好的自己**。

如果你想提高算法能力进击大厂，不妨试一下。

地址：https://lucifer.ren/blog/2021/08/21/91algo-5/

官网：https://leetcode-solution.cn/91

### 2021-08-27[工具]

marked 是又一个将 markdown 转为 html 工具。这其实是我很早就 star 的一个仓库。

之前我一直用的是 markdown-it，原因很简单，就是因为它老牌用的人多，插件生态丰富。而 marked 主打的是性能。因此如果你对性能有要求，不妨可以调研一下 marked 是否更合适。

地址：https://github.com/markedjs/marked

### 2021-08-26[教程]

这算是我见过的唯一一个通俗易懂的 haskell 教程。目前已经更新了三篇：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtww9r129uj61i90u0dkl02.jpg)

如果你对函数式编程感兴趣，不妨学习一下 haskell，一定不会让你失望。几年前我在学习 fp（函数式编程）的时候，就借用了一些 haskell 的思想。比如使用 fn :: a -> a 的方式给函数添加签名。

地址：https://blog.kalvad.com/tag/haskell/

### 2021-08-25[工具]

有没有想象过：当你入职一家新公司，只需要下载一个 app 或者登录一个网站，然后所有软件都可以通过它来安装更新，包括常见的开发工具，编辑器插件，浏览器插件等等。

AppWorks Toolkit 就是这样一个工具。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtxn2vsqnbj61e00u0mzp02.jpg)

可惜的是，现在功能还没有图上那么多。目前似乎只有可怜 node 管理，并且迟迟不更新，因此我的建议是不妨**再等等，等个一年半载等它完善或者参考这个思路自己开发一款类似的工具**。

仓库地址：https://github.com/appworks-lab/toolkit

### 2021-08-24[仓库]

如果你想开发 vscode 插件，并且想用 webview 承载 vscode 插件的内容。不妨可以参考下这个 demo 程序。

使用 webview 开发好处是可以使用 web 技术栈，这使得将以往 web 内容无缝迁移到 vscode 插件变得可能。比如公司内部已经有一套基于 web 的系统，使用 webview 几乎可以不用多大改动就可以做成一个运行在 vscode 的插件。

上面说不用多大改动，其实这里的改动主要就是**vscode 插件和 webview 的通信**。比如 webview 不能发送网络请求，而需要 vscode 进行转发等等。因此**如果你的应用又很多网络或者需要借助于 vscode 核心 api 的功能，而展示内容不多，就不适合用 webview 来做 vscode 插件**。

仓库地址：https://github.com/youngjuning/juejin-me

### 2021-08-23[技巧]

测试驱动开发（TDD）要求大家先写测试用例。很多时候，我们第一时间想到的是功能点，即我要测试的几个功能是什么，但具体如何断言还没想好。

这个时候，我们可以先写下一个空的测试用例。类似这样：

```js
describe("#1 do something", () => {
  test("#1.1  should work when ..."); //
  test("#1.2  should work when ...");
  test("#1.3  should work when ...);
  ...
});
```

而这样的话通常会报错（比如使用著名的 jest 测试框架）。

那为什么 jest 要设计成空的测试用例要报错呢？不报错不好么？这里有一个回答很中肯：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtwfeyiugoj60y20j2wgv02.jpg)

那既然空的测试用例报错是合理的，我们写空的测试用例这个事情也是合理的，那如何调节这个矛盾呢？

- 一种方式是使用 test.skip 跳过测试用例。这个和使用 jest -t 'test case name' 有点像。都是跳过部分用例，仅执行一部分用例。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtwfi6w404j60hi02mdfy02.jpg)

- 另外一种方式是使用 test.todo。这个是新增的一个方法，功能类似。不过显示的方式有点变化，起到了前面那位小哥提到的**提示用户有空的测试用例没有写**的效果。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtwfhxqp4zj60g4030mx802.jpg)

### 2021-08-20[工具]

bibi 是一个在线 epub 阅读器。

主要特点：

- 符合 EPUB 3。除了日语竖写和 ruby 外，还显示了各种语言和布局。
- 基于 MIT 许可开源软件。请放心使用。
- 它由 100% JavaScript 制成，适用于各种设备浏览 ​ 器。支持的环境： Chrome / Safari / Opera / Firefox / Microsoft Edge / Internet Explorer 11

地址：https://bibi.epub.link/#demo

### 2021-08-19[工具]

txiki 是一个 JS Runtime，它的特点就是一个字：**小**。

什么是 JS Runtime？顾名思义，就是 JS 的运行环境。它和 JS 引擎是不一样的，JS 引擎对接的是 ECMA 规范。而运行时则可能会增加一些符合其他规范的内容。比如浏览器就是 JS Runtime，Node 也是 JS Runtime。

比如 DOM API，再比如 BOM API 都是运行时提供的，和 JS 引擎没有关系。node 的话还有一些系统 api，比如 fs 等，这些也是运行时提供的。

而 txiki 则对接的是浏览器 api。底层 JS 引擎用的是 quickjs，使用 libuv 跨平台（与 node 一样）。

地址：https://github.com/saghul/txiki.js

### 2021-08-18[技巧]

如果你想重命名一个项目中的某个变量，你会怎么做呢？

难道是 ctrl + f 搜索，然后 replace 么？这样不仅效率低，而且容易出错。

更聪明的做法是使用 rename symbol 功能，主流编辑器都有这个功能。比如 vscode 直接点击某个变量，选择 rename symbol，然后你就可以输出新的名字点确定，之后这个项目（可能有多个文件）都会被替换为新名字。由于其实基于 ast 去做的，因此准确率很高。使用这种方法几秒就可以替换完成这个项目。

### 2021-08-17[仓库]

本文介绍的是利用学生身份可以享受到的相关学生优惠权益，但也希望各位享受权利的同时不要忘记自己的义务，不要售卖、转手自己的学生优惠资格，使得其他同学无法受益。

https://github.com/ivmm/Student-resources

### 2021-08-14[新闻]

Github 出了一个新的功能，用来方便地在论文中引用 Github 资料。

如果你想让其他人正确引用你的仓库，你需要：

1. Github 中的内容发表过论文，这样你会得到一个 [doi](https://zh.wikipedia.org/zh-hans/DOI)
2. 在 Github 仓库的根目录新建文件 `CITATION.cff`。文件类似：

```
cff-version: 1.2.0
message: "If you use this software, please cite it as below."
authors:
- family-names: "Lisa"
  given-names: "Mona"
  orcid: "https://orcid.org/0000-0000-0000-0000"
- family-names: "Bot"
  given-names: "Hew"
  orcid: "https://orcid.org/0000-0000-0000-0000"
title: "My Research Software"
version: 2.0.4
doi: 10.5281/zenodo.1234
date-released: 2017-12-18
url: "https://github.com/github/linguist"
```

这样你的 Github 主页就有这样一个按钮。其他人想要引用你的 Github 论文，就可以直接点击这里进行复制粘贴。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtnodqvgbpj30xq0jgmzl.jpg)

关于这个功能的详细介绍请参考：https://github.blog/2021-08-19-enhanced-support-citations-github/

### 2021-08-13[好文]

SSR（Server Side Rendering)，CSR（Client Side Rendering），SSG（Static Site Generation），ISR（Incremental Static Regeneration） 分别是什么，基本原理如何你知道么？

next.js 支持这几种渲染模式。不仅如此， next.js 还支持这几种模式的混合模式，比如 SSR + CSR 模式 和 SSG + SSR 模式。这篇文章就详细介绍了 next.js 中的几种渲染模式。

地址：https://mp.weixin.qq.com/s/tDPkTwrR031CjsWbiVTVGw

### 2021-08-12[仓库]

mitosis 是一个遵循 **write once，run everywhere** 哲学的前端框架。你可以使用 mitosis 写代码，并最终编译为其他平台，比如 Vue, React, Solid, Angular, Svelte 等等。

如下是其目前对各个框架的支持情况：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtl8zwhq9yj60fs0uugn302.jpg)

它的基本原理很简单，就是将 mitosis 代码转义为 JSON，接下来 mitosis 通过解析这份 JSON 文件生成其他不同平台的代码。

个人认为想法很不错，但是**学习价值大于实用价值**。因为这种方案坑可能会有很多，不太建议大家直接在商业项目使用。如果非要使用，请做好详细的调研 ⚠️。

地址：https://github.com/BuilderIO/mitosis

### 2021-08-11[技巧]

有人好奇：逗号表达式有什么用？看下下面的代码就知道了。

```js
// Input
"World" |> `Hello, ${#}!` |> alert(#);

// output
var _ref, _ref2;
(_ref2 = ((_ref = "World"), `Hello, ${_ref}!`)), alert(_ref2);
```

### 2021-08-05[类库]

在上一家公司工作的时候，我负责开发公司的 ab test 系统。说实话，我们的功能极其简单。尽管如此，这个功能也花费了我们大量的时间去设计，实现，调试，发布。

easy-abtest 正如它的名字一样，是一个使用极为简单的 abtest 框架。

有多简单呢？我们来看下。

首先是定义变量，以及权重等配置。

```js
const abtest = require("easy-abtest");
let options = {
  enabled: true,
  name: "experiment-ID-here",
  buckets: [
    { variant: 0, weight: 0.4 },
    { variant: 1, weight: 0.6 },
  ],
};
app.use(abtest(options));
```

> 字段含义参考官方文档

接下来就是使用了。经过上面的配置，你就可以在业务代码拿到之前定义的变量。比如上面的配置，你就有 40% 的请求拿到 variant 为 1，60% 请求拿到 variant 为 2。

这个数据默认是挂在 req.session.test 上的。

```js
if (req.session.test.bucket == 0) {
  return res.render("index"); // 40%
} else if (req.session.test.bucket == 1) {
  return res.render("index-new"); // 60%
}
```

这是一个刚刚发布不到一个月的产品，代码只有 100 行左右（加上测试用例代码差不多 200 行），不太建议直接在生产环境使用。

地址：https://github.com/darshanbib/easy-abtest

### 2021-08-04[技巧]

已知一个环，比如环的长度为 n，环的编号是 [0,n-1]，那么 n - 1 的下一个位置 0。

给定起始位置 pos 和环长度 n，让你求走 x 步之后， pos 的位置。x 为正数表示编号增加，x 为负数，表示编号减少。

我们可以分情况讨论：

- 如果 x 大于 0，那么下个坐标 `nxt = (pos+x)%n`
- 如果 x 小于 0，那么下个坐标 `nxt = pos+x+n*((pos+x)/n)`

组合起来就是 nxt = ((pos + x)%n+n)%n。

### 2021-08-03[好文]

RPC 是什么？自己如何实现 RPC？实现 RPC 需要考虑什么内容？听字节跳动 web infra 团队大佬娓娓道来。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gt82hmlkw3j30nk1ck763.jpg)
（RPC 流程图，包含通信和加解码两大部分）

https://mp.weixin.qq.com/s/Ky6SoWJv85orqYioihTRqg

### 2021-08-02[类库]

folio 是微软出品的测试框架。它的 fixture 设计我很喜欢，通过这个功能可以实现很多其他测试框架不那么容易实现的功能，值得大家尝试。

比如测试的时候我依赖了 express 服务器，并且我想启动多个进程并发地进行测试。

大家知道 express 服务需要绑定端口提供服务，那么端口号怎么填呢？

基于 folio 的 fixture 设计，我们可以这面使用：

```js
// express.spec.ts
import test from "./express-test";
import fetch from "node-fetch";

test("fetch 1", async ({ port }) => {
  const result = await fetch(`http://localhost:${port}/1`);
  test.expect(await result.text()).toBe("Hello World 1!");
});

test("fetch 2", async ({ port }) => {
  const result = await fetch(`http://localhost:${port}/2`);
  test.expect(await result.text()).toBe("Hello World 2!");
});
```

> port 需要实现注册，关于如何注册可以查看官方文档。

地址：https://github.com/microsoft/folio

### 2021-08-01[仓库]

当你试图对一个 npm 库做修改，一个常见的方法是

1. 新建一个不同的名字的库，在这个新的库里你复制原有的代码并做修改。
2. 修改依赖，引用新的被修改的库的名字。

这很不方便，且不利于追踪（比如如何查看改了什么功能？）。

patch-package 就解决了这个问题。使用方式也非常简单：

```bash
# fix a bug in one of your dependencies
vim node_modules/some-package/brokenFile.js

# run patch-package to create a .patch file
npx patch-package some-package

# commit the patch file to share the fix with your team
git add patches/some-package+3.14.15.patch
git commit -m "fix brokenFile.js in some-package"

```

地址：https://github.com/ds300/patch-package#readme

## 关注我

我重新整理了下自己的公众号，并且我还给它换了一个名字`脑洞前端`，它是一个帮助你打开大前端新世界大门的钥匙 🔑，在这里你可以听到新奇的观点，看到一些技术尝新，还会收到系统性总结和思考。

在这里我会尽量通过图的形式来阐述一些概念和逻辑，帮助大家快速理解，图解是我的目标。

之后我的文章会同步到微信公众号 `脑洞前端` ，你可以关注获取最新的文章，并和我进行交流。

另外你可以回复大前端进大前端微信交流群， 回复 leetcode 拉你进 leetcode 微信群，如果想加入 qq 群，请回复 qq。

<img width="300" src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7he9xdtmyj30by0byaac.jpg">
